冇pgde都可以做教師？

小妹今年fresh grad，考唔到ft pgde 唯有做住ta 先，諗住下年讀pt pgde，讀完都三年喇
好想快啲脫離ta苦海，最近聽人講做老師唔一定要讀pgde , 有冇巴絲係過來人可以分享一下？校長請人會考慮咩因素？

有人請可以教住讀
最後都係要讀

我學校讀岩岩讀完第一年pt pgde 都有得升，但前提係你1. 夠勤力 2.學校等人用 3. 學生收生情況

有啲學校肯請
不過實㩒你point
同埋要你即刻讀

會㩒幾多？ 係咪讀完就會變返gm?

你係未靚女？

唔好話無pgde
就算無degree都可以教高中

校長話得就得

最少2個point
唔會升番
仲要呢一兩年堂數一定多

需唔需要有其他教學經驗？我呢間冇乜入班教，唔知點儲經驗

但個校長係女既咁點計

如果讀過sen課程會唔會有著數？
有邊啲課程認受性大啲

同埋如果唔做ta
去做下代課會唔會大機會請啲

讀完無offer大有人在
讀完就有GM你會唔會天真左啲

咁你搵男校長囉

校長請人無任何原則

試過有次panel head同副校都對某申請人好滿意
因為真係好猛料
但係校長唔ok

最後請左個垃圾返嚟
遲到
每個月例請兩三日病假
課室管理唔掂
以為係校長d親戚
但一年後校長自己都唔續約

有pgde都可以畀人壓價，除非你好多特異功能，如果唔係老細點解要足pt請你？每年學校都要update師資數據，請多個非合資格就會拉低個數字。一講到錢，到今日，都仲有好多符合gm資歷嘅人做緊cm（仲要contract）

不過揾工都係睇彩數，教左咁多年，冇料但仕途順利嘅又見過，有料但做一年就畀人兜嘅都唔少。

可唔可以講下有啲咩特異功能可以加下分？

咁爆 咁真係幾講彩數喎

而家學歷通漲，急救，童軍木章，SEN證書都係基本嘢。同埋入左職嘅同事有7成都會讀master
想加分，考慮下搏雙基準，或者STEM領域攞過獎

唔記得問巴/絲想第日教邊科？
如果三大grad，本科同想教嘅科有直接關係+gpa正常，分分鐘吃香過EDU grad。呢個情況喺中大中文/港大英文or BA19科畢業尤其著數

可以
但你要諗下你有咩優勢
令人揀個資歷比你好嘅人

例如舊生

讀完都唔代表會足poinr

依家做緊個TA仔
下年先報到pdge
本科都同教果科都直接有關
但係非3大 仲要GPA得2.5x

好擔心第日出黎會唔會乞食

Ching 教咩科？幾熟行情咁喎

利申馬料水中文final yr 準備報pgde

想教中文快d報左基準先，出面d學校就算粵教中，都難d考慮冇基準同語委嘅candidate

多口講多句，希望有心教書嘅後生唔好比入職條件/打聽到嘅黑暗事嚇怕。呢行多教畜多垃圾家長，好悪做係事實，但少埋你嗰份力量，下一代就更冇希望

多謝指教
現階段準備好pgde 同埋練下普通話

捱過ta先講

好多熱血青年做過ta都無晒心機

教育界太黑暗太多規範
唔係一個人可以做到d咩

謝謝提點 我係九龍塘中文既，前幾日報左基準試了，想問做代課一年儲經驗會唔會好過做ta呢？